<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Chưa phân loại &#8211; Fióre</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/category/khong-phan-loai/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://nhanvo122.github.io/VTNStudio</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 04 Jul 2022 13:54:11 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.3</generator>
	<item>
		<title>3 Cách Chăm Mai Sau Tết Hiệu Quả</title>
		<link>https://nhanvo122.github.io/VTNStudio/cach-cham-mai-sau-tet/</link>
					<comments>https://nhanvo122.github.io/VTNStudio/cach-cham-mai-sau-tet/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[vonhan]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Jul 2022 08:59:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://nhanvo122.github.io/VTNStudio/?p=1313</guid>

					<description><![CDATA[Cách chăm mai sau tết]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Với những chậu mai chưng trong nhà ngày Tết, vì không được tiếp xúc thường xuyên với ánh mặt trời, cây sẽ không quang hợp được, sau một thời gian lá sẽ mỏng hơn, lá có màu xanh nhạt, cành vươn dài yếu ớt. Một số chậu mai hiện nay được phun thuốc kích thích để ra hoa và giữ hoa, điều này gây ảnh hưởng đến chu trình phát triển của mai.</p>



<p>chăm cây mai sau tết</p>



<p> Trong những ngày này, mai phải dồn tối đa nhựa để nuôi hoa nên sẽ bị kiệt sức. Nếu sau thời gian này, mai không được chăm sóc tốt thì có thể sang năm mai sẽ không ra hoa được nữa. Vì vậy hôm nay mình sẽ gửi đê các bạn những cách chăm mai sau tết hiệu quả nhất</p>



<p>cách chăm cây mai sau tết</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1200" height="766" src="https://nhanvo122.github.io/VTNStudio/wp-content/uploads/2022/07/chamsocmaisautet1.jpg" alt="cach cham soc mai sau tet" class="wp-image-1317"/></figure>



<h2>1.Cách chăm mai sau tết để sang năm hoa lại nở rộ</h2>



<h4><strong><em>Cắt tỉa cành phụ</em></strong></h4>



<p>Sau Tết, bạn cần mang cây ra ngoài và đặt trong bóng râm; vì nếu tiếp xúc trực tiếp với ánh nắng mặt trời, mai sẽ bị bị cháy lá. Bạn cắt tỉa bớt các cành dài, tước bỏ nụ và hoa. Cành mai nên được tỉa trước ngày 15 và chậm nhất là 20 âm lịch. Thông thường, người ta sẽ cắt bỏ 1/3 cành mai đi.</p>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized is-style-default"><img loading="lazy" src="https://nhanvo122.github.io/VTNStudio/wp-content/uploads/2022/07/chamsocmaisautet3.jpg" alt="cach cham soc mai sau tet" class="wp-image-1318" width="838" height="578"/></figure>



<h4><em><strong>Cung cấp thêm dinh dưỡng cho cây mai</strong></em> <em><strong>sau tết</strong></em></h4>



<p>Dùng khoảng 1 thìa cà phê pha với 10 lít nước để phun lên lá và tưới quanh gốc cây. Nếu cây đâm chồi và phát triển mạnh, bạn không cần bón thêm phân cho cây nữa. Nếu cây vẫn chậm ra lá, bạn dùng thêm phân bón lá kích thích sinh trưởng tưới quanh gốc và phun lên cây.</p>



<h4><strong><em>Bảo vệ cây mai sau tết</em></strong> <strong><em>khỏi các loại sâu bệnh hại</em></strong></h4>



<p>Mùa xuân ấm áp là mùa mà các loại dịch bệnh phát triển mạnh. Lúc này là thời điểm sau tết sâu bệnh phát triển nên chúng ta cần phải diệt trừ sâu hại cho mai sau tết .Vì vậy, bạn nên dùng thuốc có hoạt chất Hexaconazole và Fipronil để phun lên cây sau lần đầu cắt tỉa khoảng 10 ngày và lần tiếp theo đó là khi cây vừa ủ mầm. Điều này giúp loại bỏ các loại nấm mốc bám trên thân và gốc cây</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="960" height="720" src="https://nhanvo122.github.io/VTNStudio/wp-content/uploads/2022/07/chamsocmaisautet4.jpg" alt="cach cham soc mai sau tet" class="wp-image-1319"/></figure>



<p><em><strong> Thay đất cho cây mai</strong></em> <strong><em>sau tết</em></strong></p>



<p>Bạn không được bỏ qua công đoạn thay đất khi chăm sóc cây mai Tết, khoảng hai ba năm sau khi mai sử dụng và sinh trưởng trên loại đất đó thì nên thay thế bằng loại đất mới. Việc làm này nhằm bổ sung hàm lượng KALI&nbsp;và hàm lượng đạm cần thiết cho cây trồng. Bạn nên phủ một lớp cát và phân hữu cơ bao trùm toàn bộ mặt, sau đó cho một ít lớp chất trồng vào rồi mới tiến hành cho cây vào nén chặt nhé.</p>



<p>Trộn đều hỗn hợp đất đã chọn để thay cho cây mai, sau đó cho hỗn hợp đất vừa trộn vào khoảng 1/2 chậu.</p>



<p><br>Lấy cây từ chậu cũ ra, nếu rễ cây nhiều và già khiến khả năng hút chất dinh dưỡng kém nên tiến hành cắt tỉa bớt rễ xung quanh đi sau đó đặt cây vào chậu ngay ngắn theo hướng mong muốn. Tiếp tục cho hỗn hợp đất còn lại vào cho đầy chậu để kết thúc thao tác thay đất cho cây.</p>



<p><br>Có thể sử dụng thêm&nbsp;viên đất nung&nbsp;(sỏi nhẹ) để rải lên bề mặt chậu để trang trí. Ngoài ra viên đất nung được rải trên bề mặt chậu giúp hạn chế việc thoát hơi nước giữ ẩm cho cây và hạn chế được văng bẩn ra ngoài mỗi khi tưới nước.</p>



<p><br>Cây sau khi được thay đất xong cần để cây ở nơi bóng mát 1 đến 2 ngày rồi mang cây ra nắng để cây phát triển được tốt hơn. Việc tiếp theo cần phải làm đó là kích rễ cho cây với kích thích&nbsp;<a href="https://nongnghieppho.vn/search?type=product&amp;q=n3m" target="_blank" rel="noopener"><em>ra rễ N3M</em></a>&nbsp;pha theo liều lượng được hướng dẫn trên bao bì của nhà sản xuất sau đó tưới đẫm cho cây vào lúc chiều mát là tốt nhất. Việc sủ dụng phân bón kích thích ra rễ cho cây được sử dụng liên tục 3 đến 4 lần, mỗi lần cách nhau 7 đến 10 ngày.</p>



<p><br><em><strong>Lưu ý:</strong></em>&nbsp;khi vừa thay đất cho mai xong tuyệt đối không bón phân cho cây, vì bộ rễ không thể hấp thụ được dinh dưỡng, thậm chí phân có thể làm hư thối bộ rễ.</p>



<p><br>Công việc&nbsp;<strong><em>thay đất cho cây mai sau tết</em>&nbsp;</strong>khá là đơn giản đúng không nào? Việc này sẽ giúp cây mai có sự chuẩn bị thật tốt cho quá trình tích lũy chất dinh dưỡng, tiếp tục tự tin khoe sắc trong dịp tết năm sau</p>



<h2>2. Cách chăm mai vàng từng tháng</h2>



<h4><strong><em>Cách chăm mai sau tết</em></strong> <strong><em>từ 1 đến 2 tháng</em></strong></h4>



<p>Mai sau khi chưng tết xong bạn nên đem chậu mai ra sân đặt nơi có bóng mát và thoáng đãng, không nên đặt cây nơi có ánh nắng trực tiếp vì sẽ khiến lá dễ bị cháy. Sau đó, bạn nên hái hết trái hoa trên cây chỉ chừa lại lá non cho cây thở. Đến rằm tháng giêng, cây sẽ phát triển khoẻ mạnh hơn bạn có thể tiến hành thu tàn bằng cách cắt ngắn tàn.&nbsp;</p>



<p></p>



<p>Sau đó, thay đất để bạn có thể cắt bớt phần rễ già cũng như cây có thể hút các chất dinh dưỡng tốt hơn. Bên cạnh đó, bón phân cho mai sau tết là một trong những công đoạn không thể thiếu. Đây công đoạn giúp mai hồi phục và sinh trưởng mạnh hơn. Bạn có thể dùng phân NPK 30-10-10 và một ít phân lân để bón cho mai vàng.</p>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img loading="lazy" src="https://nhanvo122.github.io/VTNStudio/wp-content/uploads/2022/07/chamsocmaisautet5.jpg" alt="cach cham soc mai sau tet" class="wp-image-1320" width="839" height="839"/></figure>



<h4><strong><em>Cách chăm mai<i style="font-weight: bold;"> </i></em></strong><i style="font-weight: bold;"><strong>sau</strong></i><em><i style="font-weight: bold;"> </i></em><i style="font-weight: bold;"><strong><em>t</em></strong></i><strong><em>ết<i style="font-weight: bold;"> </i></em></strong><i style="font-weight: bold;"><strong><em>từ tháng 3 đến tháng 4</em></strong></i></h4>



<p>Lúc này sẽ là khoảng đầu mùa mưa, mai cũng bắt đầu sinh trưởng và phát triển mạnh. Do đó, nếu muốn cây mai của bạn phát triển tốt hơn thì khoảng đầu tháng 3 bạn nên bón thêm các loại phân như phân hữu cơ hoai mục, phân hữu cơ sinh học,&#8230;cùng lúc đó có thể kết hợp thêm các loại phân hoá học với thành phần có hàm lượng đạm cao. Còn nếu bạn muốn sử dụng phân vô cùng thì có thể bón sau 20 tháng 3 cũng được.&nbsp;</p>



<p>Khi những cơn mưa đầu mùa bắt đầu rơi xuống thì cũng là lúc cây mai phát triển tươi tốt và có nhiều mầm non mới cây cần nhiều lượng dinh dưỡng hơn để nuôi thân nên bạn thể dùng phân bón hấp thụ qua lá để hỗ trợ chồi non phát triển mạnh hơn.&nbsp;</p>



<p>Tuy nhiên, vào khoảng cuối tháng 3 đầu tháng tư, đây là thời gian cây dễ bị bệnh nấm hồng, nên bạn cần chăm sóc và tỉa bỏ bớt những cành hư, tạo độ thoáng cho cây.</p>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img loading="lazy" src="https://nhanvo122.github.io/VTNStudio/wp-content/uploads/2022/07/chamsocmaisautet6.jpg" alt="cach cham soc mai sau tet" class="wp-image-1321" width="840" height="501"/></figure>



<h4><strong><em> Cách chăm mai sau tết</em></strong> <em><strong>từ tháng 5 đến tháng 6</strong></em></h4>



<p>Đây là giai đoạn cây phát triển ổn định và có thể định dáng, uốn nắn thân cây theo ý thích riêng của mình.Để chăm mai hiệu quả ở giai đoạn này bạn không nên cành ra quá dài rồi mới cắt tỉa, hơn nữa những cành nào không có dấu hiệu phát triển tốt thì hãy bấm ngay để không làm hao phí chất dinh dưỡng nuôi cây.&nbsp;</p>



<p>Từ tháng 5 đến tháng 6 lượng mưa sẽ nhiều hơn nên bạn cần phải chăm sóc mai thật kỹ, chú ý các bệnh nấm thân cây, chú ý phun thuốc loại bỏ mầm bệnh. Đây là cách chăm sóc mai sau tết hiệu quả bạn cần phải biết.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="1000" height="758" src="https://nhanvo122.github.io/VTNStudio/wp-content/uploads/2022/07/chamsocmaisautet7.jpg" alt="cach cham soc mai sau tet" class="wp-image-1322"/></figure>



<h4><em><strong>Từ tháng 7 đến tháng 8&nbsp;</strong></em></h4>



<p>Thời gian này là khoảng thời gian cây mai bắt đầu phát triển nụ hoa. Tuy nhiên từ tháng 7 đến tháng 8 là khoảng thời gian mưa dầm nên bạn cần kiểm tra thân cây có bị nấm không, kiểu tra chậu đất để xem tình trạng ngập úng là hư hại rễ. Chú ý hạn chế cắt tỉa cành, lá để cây có đủ điều kiện để quang hợp, nụ hoa phát triển mới khoẻ mạnh.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="1000" height="750" src="https://nhanvo122.github.io/VTNStudio/wp-content/uploads/2022/07/chamsocmaisautet8.jpg" alt="cach cham soc mai sau tet" class="wp-image-1323"/></figure>



<h4><strong><em>Từ tháng 9 đến tháng 10&nbsp;</em></strong></h4>



<p>Đến khoảng tháng 9 và tháng 10 thì cây mai sẽ ngừng sinh trưởng và lá mai vàng cũng dần già đi. Nhiệm vụ cần làm của bạn đó chính là hãy giữ làm sao đến cho bộ lá cây mai luôn xanh cho đến rằm tháng 12. Mẹo giúp bạn có thể làm được điều này đó chính là bón phân NPK với dynamic theo tỷ lệ ¼ liều dùng đầu năm và 2 tuần 1 lần. Hoặc nếu không rành bạn chỉ cần bón dynamic là được không cần dùng NPK.&nbsp;</p>



<p>Đặc biệt ở giai đoạn từ tháng 9 đến tháng 10 lượng mưa giảm dần và nụ hoa cũng sẽ có điều kiện để bung nở. Do đó việc giữ lá làm sao cho phù hợp là điều nhiều người đau đầu.Thực tế, cây mai đẹp xấu là dựa vào kinh nghiệm và kỹ năng của từng người ở giai đoạn này, ít là thì hoa sẽ nở nhanh mà nhiều lá thì nụ hoa không phát triển tốt.&nbsp;</p>



<p>Chính vì vậy, một mẹo nhỏ có thể giúp bạn đó chính là ở giai đoạn này không nên dùng phân có hàm lượng đạm cao.</p>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img loading="lazy" src="https://nhanvo122.github.io/VTNStudio/wp-content/uploads/2022/07/chamsocmaisautet9.jpeg" alt="cach cham soc mai sau tet" class="wp-image-1324" width="838" height="601"/></figure>



<h4><strong><em>Từ tháng 11 đến tháng 12&nbsp;</em></strong><br></h4>



<p>Bạn cần bón thúc cho cây từ cuối tháng 10 hoặc nếu chậm thì có thể đầu tháng 11. Khi bón thúc tốt nhất là nên sử dụng phân vô cơ. Nếu muốn tăng chất lượng hao thì bỏ phân kali kết hợp với phân lân rãi trên mặt đất hoặc pha nước tưới xung quanh gốc mai.</p>



<p>Đầu tháng 12 để giúp mai có sau khi ra hoa không bị yếu, mất sức thì bạn có thể bón thêm một ít phân Úc. Việc này đồng thời cũng giúp hoa mai ít bị rụng hơn.&nbsp;</p>



<p>Chơi mai thì dễ nhưng chăm sóc mai không phải là một việc đơn giản. Do đó với những kinh nghiệm chăm sóc mai sau tết mà Cleanipedia chia sẻ hy vọng sẽ giúp ích cho bạn trong việc chăm sóc mai hiệu quả hơn.</p>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img loading="lazy" src="https://nhanvo122.github.io/VTNStudio/wp-content/uploads/2022/07/chamsocmaisautet10.jpg" alt="cach cham soc mai sau tet" class="wp-image-1325" width="839" height="557"/></figure>



<h2>3. Một vài lưu ý khi chăm sóc mai vàng sau tết</h2>



<p>Khi thay đất cho cây, bạn nên chọn loại đất phù sa giàu dinh dưỡng, không nhiễm chua, phèn, mặn. Có thể dùng cát trộn với đất thịt hoặc xơ dừa, trấu để tăng khả năng giữ nước và dinh dưỡng.</p>



<p>Tuyệt đối không bón phân khi cây vừa được thay đất vì điều này có thể làm hỏng bộ rễ. Chỉ sử dụng phân lót và một ít phân bón lá. Những cơn mưa đầu mùa với khí trời mát mẻ và lượng đạm tự nhiên tổng hợp do sấm sét cũng đủ để cây phát triển mạnh mẽ.</p>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img loading="lazy" src="https://nhanvo122.github.io/VTNStudio/wp-content/uploads/2022/07/chamsocmaisautet11.jpg" alt="cach cham soc mai sau tet" class="wp-image-1326" width="840" height="560"/></figure>



<p>Trồng chậu thì việc làm cỏ khá dễ dàng, nếu cỏ nhỏ thì bạn có thể để lại, không cần nhổ bỏ vẫn được vì nó không cạnh tranh dinh dưỡng quá nhiều, mà còn góp phần giữ ẩm cho đất. Những loại cỏ cao, to thì nên dùng kéo hoặc dao cắt ngang để hạn chế sự phát triển của chúng, giữ lại phần rễ để giúp giữ ẩm, giữ đất cho cây. Hoặc bạn lót một ít sỏi đá gần gốc để hạn chế không cho cỏ mọc. Trường hợp bạn không trồng chậu thì cần làm sạch cỏ xung quanh gốc, không nên để cỏ dại mọc cao và quá dày, nhất là trong phạm vi bán kính của tán cây. </p>



<p>Nếu cỏ nhỏ, không đáng kể thì vẫn có thể chừa lại. Trên cây mai vàng thường bị sâu cắn lá, sâu đục thân, nhện đỏ và rệp mềm ở các đọt non, bạn có thể dùng biện pháp thủ công là bắt bằng tay, vì các loại sâu gây hại thường rất ít nên những chú chim có thể giúp bạn.</p>



<p>Với rệp mềm, khi còn ở mật độ ít bạn dùng vòi xịt nước với cường độ khá mạnh thì sẽ dễ dàng đánh bật chúng khỏi đọt non. Quan trọng nhất là giai đoạn cây trổ nụ hoa vì đây là “món ngon nhất” đối với các côn trùng gây hại, đặc biệt là kiến, rệp mềm, và cả sâu ăn tạp. Nhưng cây mai rất nhạy cảm với các chất hóa học nên tốt nhất là không sử dụng các loại thuốc BVTV.</p>



<p> Bạn nên phòng ngừa từ những khâu chọn giống, chọn đất trồng cho đến trong quá trình chăm sóc, yêu cầu phải đúng kỹ thuật và phải theo dõi cây thường xuyên. Nên trồng các cây cách xa nhau và tạo độ thông thoáng cho cây, không tạo môi trường cho sâu bệnh hại phát sinh. Công việc chăm sóc mai vàng sau Tết như vậy là hoàn chỉnh. </p>



<p>Hãy chuẩn bị thật tốt cho cây mai của gia đình bạn để năm sau lại được đón một mùa mai vàng rực rỡ mang theo may mắn tài lộc đầy nhà.</p>



<p>Đây là bài viết hướng dẫn cách chăm sóc mai sau tết .Cảm ơn bạn đã xem bài viết về cách chăm sóc mai sau tết</p>



<p>Hi vọng bạn sẽ làm được và giúp mai nở rộ</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://nhanvo122.github.io/VTNStudio/cach-cham-mai-sau-tet/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
